(1986)
		В чистом поле - дожди
!		(А. Башлачев)

>		   Em               Am   Em
		В чистом поле - дожди косые.
>		Am                           Em
		Эй, нищета - за душой ни копья!
>		Am             Em
		Я не знал, где я, где Россия
>		Hm           Em
		И куда же я без нея?
>		Am             Em
		Я не знал, где я, где Россия
>		Hm           Em
		И куда же я без нея?

		Только время знобит, колотит.
		Кто за всех, если дух - на двух?
		В третьей роте без крайней плоти
		Безымянный поет петух.

		Не умею ковать железо я -
		Ох, до носу мне черный дым!
		На второй мировой поэзии
		Призван годным и рядовым.

		В чистом поле - дожди косые,
		Да нет ни пропасти, ни коня.
		Я не знал, как любить Россию,
		А куда ж она без меня?

		Но можно песенку прожить иначе,
		Можно крылышки оборвать.
		Только вырастет новый мальчик
		За меня, гада, воевать.

		Так слушай, как же нам всем не стыдно?
		Эй, ап - спасите ваши души!
		Знаешь, стыдно, когда не видно
		Что услышал все, что слушал.
		Мне очень стыдно, когда не видно,
		Что услышал ты все, что слушал.

		Стань живым - доживешь до смерти.
		Гляди в омут и верь судьбе -
		Как записке в пустом конверте,
		Адресованной сам себе.

		Там, где ночь разотрет тревога,
		Там, где станет невмоготу -
		Вот туда тебе и дорога,
		Наверстаешь свою версту.

		В черных пятнах родимой злости
		Грех обиженным дуракам.
		А деньги - что ж, это те же гвозди,
		И так же тянутся к нашим рукам.

		А я разгадан своей тетрадкой -
		Топором меня в рот рубить!
		Эх, вот так вот прижмет рогаткой -
		И любить или не любить!

		Но хоть жалейте, но до утраты,
		А кровь - она ох, красна на миру!
		Пожалейте сестру, как брата -
		Я прошу вас, а то помру.

		А с любовью - да Бог с ней, с милой...
		Потому, как виновен я.
		А по ми не скули, помилуй,
		Плачь по всем, плачь "аллилуйя"!

		На фронтах мировой поэзии
		Люди честные - все святы.
		Я не знал, где искать Россию,
		А Россия есть "Росс" и ты.

		И я готов на любую дыбу.
		Подними меня, милая, ох!
		Я за все говорю - спасибо.
		Ох, спаси меня, спаси, Бог!

		В чистом поле - дожди косые.
		Да мне не нужно ни щита, ни копья.
		Я увидел тебя, Россия.
		А теперь посмотри, где я.